\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 2\up{nde} 9 : Interro projetée 1 }
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile LITTRÉ}
\date{Mercredi 4 avril 2018}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
              	Déterminer si le point $A\left(1;3\right)$ appartient ou non à la droite $d_1$ d'équation $y = 4 x - 1$
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
              	Déterminer si le point $A\left(4;3\right)$ appartient ou non à la droite $d_1$ d'équation $y = 2 x - 1$
                
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
              	Déterminer si le point $B\left(-2;3\right)$ appartient ou non à la droite $d_2$ d'équation $y = 4 x + 5$
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
              	Déterminer si le point $A\left(2;-1\right)$ appartient ou non à la droite $d_2$ d'équation $y = - 2 x + 3$
                
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
              	Déterminer graphiquement, s'il existe, le coefficient directeur de la droite $d_1$ tracée ci-dessous :
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (-1.5,-2.0) -- (2.0,5.0);
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
              	Déterminer graphiquement, s'il existe, le coefficient directeur de la droite $d_1$ tracée ci-dessous :
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (2.0,-2.0) -- (2.0,5.0);
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
              	Construire le tableau de variations du polynôme suivant :
                $p_1\left(x\right)=3 \left(x + 7\right)^{2} + 7$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
              	Soit les points $A$ et $B$ de coordonnées respectives $A\left(2;5\right)$ et $B\left(4;-3\right)$.\\
Déterminez, s'il existe, le coefficient directeur de la droite $\left(AB\right)$.
                
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
              	Soit les points $A$ et $B$ de coordonnées respectives $A\left(-3;5\right)$ et $B\left(-3;4\right)$.\\
Déterminez, s'il existe, le coefficient directeur de la droite $\left(AB\right)$.
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
              	Construire le tableau de variations du polynôme suivant :
                $p_1\left(x\right)=- 2 \left(x + 3\right)^{2} + 5$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
                $4\times 1 + \left(-1\right) = 4 + \left(-1\right) = 3$\\
Le point $A\left(1;3\right)$ est sur la droite $d_1$.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
                $2\times 4 + \left(-1\right) = 8 + \left(-1\right) = 7 \neq 3$\\
Le point $A\left(4;3\right)$ n'est donc pas sur la droite $d_1$.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
                $4\times \left(-2\right) + 5 = -8 + 5 = -3 \neq 3$\\
Le point $B\left(-2;3\right)$ n'est donc pas sur la droite $d_2$.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
                $-2\times 2 + 3 = -4 + 3 = -1$\\
Le point $A\left(2;-1\right)$ est sur la droite $d_2$.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (-1.5,-2.0) -- (2.0,5.0);
\draw[color=blue,dashed,very thick,->] (-1,-1) -- (0,-1);
\draw[color=green,dashed,very thick,->] (0,-1) -- (0,1);
\end{tikzpicture}\\
Le coefficient directeur de $d_1$ est :\\
$\dfrac{-2}{-1}=\mathbf{2}$.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (2.0,-2.0) -- (2.0,5.0);
\draw[color=blue,dashed,very thick,->] (2,-2) -- (2,-2);
\draw[color=green,dashed,very thick,->] (2,-2) -- (2,-1);
\end{tikzpicture}\\
La droite est parallèle à l'axe des ordonnées.\\
La droite $d_1$ n'a pas de coefficient directeur
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=2,espcl=1]{ $x$ / 1, variations de $p_1$/ 2}
{ $-\infty$  , $-7$, $+\infty$ }
\tkzTabVar{+/ ,-/ $7$, +/}
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
                $m = \dfrac{y_B-y_A}{x_B-x_A} = \dfrac{-3-5}{4-2} = \dfrac{-8}{2} = \mathbf{-4} $
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{côté gauche}
              \begin{center}
                Les deux points ont la même abscisse, donc la droite $\left(AB\right)$ n'a pas de coefficient directeur
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{côté droit (et 3\up{ème} rang)}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=2,espcl=1]{ $x$ / 1, variations de $p_1$/ 2}
{ $-\infty$  , $-3$, $+\infty$ }
\tkzTabVar{-/ ,+/ $5$, -/}
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $4\times 1 + \left(-1\right) = 4 + \left(-1\right) = 3$\\
Le point $A\left(1;3\right)$ est sur la droite $d_1$.
                                  \item $4\times \left(-2\right) + 5 = -8 + 5 = -3 \neq 3$\\
Le point $B\left(-2;3\right)$ n'est donc pas sur la droite $d_2$.
                                  \item \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (-1.5,-2.0) -- (2.0,5.0);
\draw[color=blue,dashed,very thick,->] (-1,-1) -- (0,-1);
\draw[color=green,dashed,very thick,->] (0,-1) -- (0,1);
\end{tikzpicture}\\
Le coefficient directeur de $d_1$ est :\\
$\dfrac{-2}{-1}=\mathbf{2}$.
                                  \item \begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=2,espcl=1]{ $x$ / 1, variations de $p_1$/ 2}
{ $-\infty$  , $-7$, $+\infty$ }
\tkzTabVar{+/ ,-/ $7$, +/}
\end{tikzpicture}
                                  \item Les deux points ont la même abscisse, donc la droite $\left(AB\right)$ n'a pas de coefficient directeur
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit (et 3\up{ème} rang)}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $2\times 4 + \left(-1\right) = 8 + \left(-1\right) = 7 \neq 3$\\
Le point $A\left(4;3\right)$ n'est donc pas sur la droite $d_1$.
                                  \item $-2\times 2 + 3 = -4 + 3 = -1$\\
Le point $A\left(2;-1\right)$ est sur la droite $d_2$.
                                  \item \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-2,xmax=5,ymin=-2,ymax=5]
\tkzGrid \tkzDrawXY
\draw (0,0) node[below left] {$O$};
\draw (1,0) node[below] {$1$};
\draw (0,1) node[right] {$1$};
\draw [very thick] (2.0,-2.0) -- (2.0,5.0);
\draw[color=blue,dashed,very thick,->] (2,-2) -- (2,-2);
\draw[color=green,dashed,very thick,->] (2,-2) -- (2,-1);
\end{tikzpicture}\\
La droite est parallèle à l'axe des ordonnées.\\
La droite $d_1$ n'a pas de coefficient directeur
                                  \item $m = \dfrac{y_B-y_A}{x_B-x_A} = \dfrac{-3-5}{4-2} = \dfrac{-8}{2} = \mathbf{-4} $
                                  \item \begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=2,espcl=1]{ $x$ / 1, variations de $p_1$/ 2}
{ $-\infty$  , $-3$, $+\infty$ }
\tkzTabVar{-/ ,+/ $5$, -/}
\end{tikzpicture}
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
